集合所有文才連登仔 用文字反擊所有藍絲文章

小弟長時間受各藍絲親戚whatsapp group洗頻 深感困擾 閒時睇下內容 發現佢哋所分享嘅文章有好大反擊空間 所以今次 小弟特意前來請求連登各文才出山 作出文字上嘅反擊 內容宜温和 唔好太多攻擊字眼 主要反駁撰寫文章者目光短淺 下個留言將會係第一章藍絲文章 請求支援

剛才見有Group友為時下的年青人擔心，有感而發下重寫了這篇文章，希望大家不嫌棄長篇大論;因這是我的成長歴程。

上一代的回應：點解年輕人要搞事？

Uncle Wong 我在1966年出生，父母由申請公屋至入住大約用了7年時間，青少年時期的我由慈雲山47座和外婆同住（當時經常可睇到劈友，打針道友無處不在）曾住鑽石山大磡村鉄皮屋（大小二便後要行幾分鐘去大坑渠倒），亦試過一家6口住在不足70呎之分租房內；我當時點解冇搞事？

在那個年代，絶大部份香港人都是住在人均呎數很低的廉租屋，收入僅可糊口，入息高些可以抽居屋，但用綠表抽的成功比例是30:1(大約是86至88年）慈雲山、葵涌邨、鷄寮、秀茂坪都是黑社會橫行，各球場或公共康樂設施必定有黑社會盤據，去效野公園起碼3小時來回車程，娛樂少之又少，我當時點解冇搞事？

那時港英時代只實施9年免費教育，當時我讀職業先修學校，父親冇錢交中四學費（仍有2妹1弟要供養）因我是大仔，先父説唯有我工作才可令家庭減輕負擔；15歲半出來工作，當時入大學率只有子8%（最高）能夠讀大學或者當個公務員已經高人一等，可惜我兩様都冇；只能做些體力勞動嘅工作：工廠雜工、超市理貨員、運輸工人、餐廳侍應、假期熟食小販（份份都有做過）人工低兼時間長（10至12小時）完全看不到前景，點解當時我冇搞事？

到18歲時，因舅父介紹下入了英國陸軍工作，見盡世態炎涼，英國人和香港人同工不同酬，歧視中國人情況嚴重，頤氣指使，種族歧視無日無之，而老一輩則忍氣吞聲（太多個案不能儘錄）。曾讀左派學校永不指望能做政府工，沒有選舉權、民主欠奉；和平集會一定俾政治部監控（可查閲歴史檔案）我當時點解冇搞事？

港英時代所有議員（不論官守或非官守）都是由英國政府默許至可委任，可曾有選舉權？港督單人匹馬落區食蛋撻？咪玩啦！只是一個英國房署官落屋邨行一行，必定預早3⃣️日洗太平地，警察便衣前呼後擁，你埋到佢身一公尺話你好嘢！
當年只有1⃣️個杜葉錫恩議員（英國人）肯為香港人發聲，她結果如何？
點解當時我冇搞事？

1993年拍拖，儲左5年錢在金融風暴後俾首期買樓，但隨後沙士，層樓由270萬跌穿155萬，個個月白供俾銀行，股票冇左一半！點解我當時冇搞事？

我所表述的是：縱觀每一代人都必定經歷有困難的日子，偱環不息，縱是日子難過也總要想辦法；而不是怨天尤人，諉過於人⋯⋯
你可選擇過程；但不能控制結果！如果認為時不與我，何不退一步反躬己身，增值自己知識及思考處事模式？

為大丈夫者有所為有所不為，人必自侮而人侮之，君子逆時當藏器於身，待時而動！
請現在年靑人反躬自問，修身尚且不足，還能妄言齊家治國乎？

我也真心想拾回以前的香港精神，起碼所熟悉的（我雖然完全不贊同你的論點，但我誓死捍衛你有説這話的權利！）
但現在呢？凡事非黑則白，同道者處處護短；非同道者則刀劍相加！語言暴力無日無之，語言偽術更登峰造極⋯⋯自己永遠是正義的一方！以前香港人的包容，拼搏精神那𥚃去了？

年青人，我絕對尊重你們的意見和表達訴求的權利；畢竟我也曾處於迷惘、失落、焦慮的日子⋯⋯但絶不代表我認同或美化暴力，因我經歴的歲月比你們有更深體會暴力的函義與結果：潘朶拉盒子一經打開的結果絶不是你們所能控制与承受的！這是我絕對的肯定！

如果閣下執意認為「暴力」是表達訴求的一種手段，那你謹記以下的説話：出嚟行，預左還；打得人，企得定！無需用惺惺作態的語言為你們辯護！莫求寬容，為自己的行為負責！

尤其是時常揮舞殖民幟旗的漢奸，我為你們對歷史的無知感到惋惜，為你們身為中國人而作出的舉動為之作嘔！

此文亦是給予我2⃣️位兒子的告白，作為父親的我，不作他想，只祈望你們凡事三思而後行！

推 請求支援

推

參考下

利申無視咗屋企gp 唯一會睇嘅係msg係「幾點返」